\begin{frame}{Wasserfallmodell aka. Phasenmodell}
    Das Wasserfallmodell ist das in SWT genutzte Prozessmodell. Es besteht aus
    streng voneinander abgegrenzten Phasen, die jeweils ein Dokument erzeugen.
    Daher nennt man es ein \textbf{dokumentengetriebenes} Modell.

    \begin{figure}[H]
      \begin{tikzpicture}[>=stealth,
        node distance = 1mm and -14mm,
          start chain = A going below right,
    every node/.style = {draw, text width=29mm, minimum height=6mm, align=center,
                          inner sep=1mm, fill=KITgreen!75, on chain=A},
                            ]
    \node {Planung}; % A-1
    \node {Definition};
    \node {Entwurf};
    \node {Implementierung};
    \node {Testen};
    \node {Abnahme};
    % A-6
    \foreach \i [count=\j] in {2,...,6}
    {
      \draw[->, thick] (A-\j) -| (A-\i);
    }
      \end{tikzpicture}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Wasserfallmodell aka. Phasenmodell}
    Oft möchte man in einer Phase Änderungen an den Vorgaben der vorherigen
    Phase vornehmen. Hierfür fügt man eine Rückkopplung ein:
    
        \begin{figure}[H]
      \begin{tikzpicture}[>=stealth,
        node distance = -1mm and -14mm,
          start chain = A going below right,
    every node/.style = {draw, text width=29mm, minimum height=6mm, align=center,
                          inner sep=1mm, fill=KITgreen!75, on chain=A},
                            ]
    \node[rectangle split, rectangle split parts=2]{Planung \nodepart{two} Validierung}; % A-1
    \node[rectangle split, rectangle split parts=2]{Definition \nodepart{two} Validierung};
    \node[rectangle split, rectangle split parts=2]{Entwurf \nodepart{two} Validierung};
    \node[rectangle split, rectangle split parts=2]{Implementierung \nodepart{two} Validierung};
    \node[rectangle split, rectangle split parts=2]{Testen \nodepart{two} Validierung};
    \node[rectangle split, rectangle split parts=2]{Abnahme \nodepart{two} Validierung};
    % A-6
    \foreach \i [count=\j] in {2,...,6}
    {
      \draw[->, thick] (A-\j) -| (A-\i);
      \draw[->, thick] (A-\i) -| (A-\j);
    }
      \end{tikzpicture}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Wasserfallmodell aka. Phasenmodell}
    \advantageDisadvantage{
        \begin{itemize}
            \item Simpel durchzuführen.
            \item Kundeninteraktion nur am Anfang.
        \end{itemize}
    }{
        \begin{itemize}
            \item Alles muss zu Beginn verstanden sein.
            \item Kundeninteraktion nur am Anfang.
            \item Fehler kaskadieren zum Ende durch.
            \item Keine Parallelität.  
        \end{itemize}
    }

    \bigskip
    Das Wasserfallmodell ist zwar heutzutage kaum mehr \enquote{produktiv} in Verwendung, hat aber aufgrund seiner klar abgetrennten Phasen weiterhin eine pädagogische Bedeutung.
\end{frame}
